香港是失敗國家？ - 陶傑

美國彭博嚴正定性：香港已經出現「失敗國家」（Failed State）的特徵。

聽了這個名詞，愛國藍屍竟然破天荒的沒有暴跳如雷，組織大媽去美國領事館抗議，指控美帝國主義藉武漢肺炎、渾水摸魚，搶先將香港定性為「國家」（state） ，公然製造港獨。

不，到目前這分鐘竟然尚無抗議，不知是只顧自己保命要緊、國土分裂並不重要，還是常識認知的一大飛躍。若是前者，十分正常；若屬後者，則值得恭賀。

「失敗國家」（Failed State） 是國際政治學術名詞，專指戰後脫離西方殖民領導獨立的一大批自稱當家作主的第三世界國家，自我管治、自我fucked up，土著基因中的貪婪、自私、無知，將一個本來資源豐富的前殖民地國家搞得破敗不堪，如津巴布韋、索馬里，以及左膠一度吹奏的曼德拉之後的南非、剛果。

太多的failed states，不能盡錄。當這些低端國家仍為英法殖民地之際，不但沒有failed，還製造了大量經濟繁榮、發達機會。如英治之馬來亞，造就橡膠工業和錫礦，吸引閩粵沿海平民前往，造就成陳嘉庚、郭鶴年，荷蘭管治的印尼，還有林紹良，中介華人富豪，多如天上星星。

非洲人之「當家作主」，只得總統家族做首富，其他人全部窮得赤條條。然後傳染病盛行，大量難民輸出。法國人領導之北非和中南半島，包括柬埔寨，更堅固東西方文化品味之結合，創造出一個非常獨特的美學系列，傳頌借鑒至今，何曾成波爾布特屠殺二百萬人之活地獄。

香港特區正在加入此一行列，更屬歷史的必然規律。

英國的總督，在香港二十八任，不但至少個個稱職，還有幾位比唐太宗還英明的領袖。「歸還祖國」二十二年，一任比一任駭人（幹得相對最好的，又遭到中國關入監獄），至林鄭月娥此一極品，八個月來，令全世界長了知識、開了眼界。

中國制度之失敗，是既然認定香港重要，但又要插一隻手亂管，扶植之林鄭，最懂得自我製造危機，最終令中國前不巴村後不着店的陷入炒也不是、留也不得的可笑僵局。

日本人當年選中的溥儀、王克敏、汪兆銘，雖亦傀儡，個個倒有自知之明，而且有文化修養，至少沒有如林鄭月娥這等水準。

此所以連滿洲國十三年，未曾定為failed state，香港榮獲此一名號。

於以上論調，凡氣得七竅生煙者，因找不出反駁的事實理由。

攬炒

YES

現在全世界都開始封鎖支那

如果不下定決心香港獨立
香港即將被中共攬炒

「失敗國家」（Failed State） 是國際政治學術名詞，專指戰後脫離西方殖民領導獨立的一大批自稱當家作主的第三世界國家，自我管治、自我fucked up，土著基因中的貪婪、自私、無知，將一個本來資源豐富的前殖民地國家搞得破敗不堪，如津巴布韋、索馬里，以及左膠一度吹奏的曼德拉之後的南非、剛果。

西史係二戰後的
幾個重要chapter

以巴衝突
國際整合(歐盟，聯合國)
去殖化

以巴衝突先唔講

後2者係書上面講得非常正面

因為成個西史syllabus都係偏liberal

此一極品

就算唔去殖
唔通啲老牌大國仲有能力鎮壓得住啲殖民地咩
根本唔到佢哋揀

賤西次次出嚟都笑嚟香港人，摷佢兩個西仔出嚟咗佢啦

Push